00:00:01 Жанна: Здравствуйте! С вами вновь ведущие программы «Вдвоём наедине» Андрей

00:00:06 Андрей: И Жанна. В человеке изначально заложено стремление к духовному, к добру. И от каждого из нас зависит, насколько мы приумножаем это добро в себе и в других людях. В этом прогрессивном движении очень хорошим достоянием опоры и подпиткой становится Знание, которое изложила в книгах Анастасия Новых.

00:00:28 Жанна: Эти Знания, как истинное зерно, дают в людях благие всходы, помогая им освободить свой ум из ниши человеческих страхов, узких сводов тьмы заблуждений, преодолеть твердь материального мышления, открыть для себя безбрежную сферу познания Истины. Исконные Знания побуждают людей к объединению и приумножению добра в этом мире.

00:00:58 Андрей: И сегодня мы пригласили в студию нашего друга, хорошего человека, который является наглядным примером того, как один человек может зажечь искру доброты в других людях, знакомых и незнакомых. Как можно распространять знания, изложенные в книгах Анастасии Новых, нести добрую весть среди людей? Как можно везде и всюду творить благие дела, способствующие объединению и дружбе людей?

00:01:26 Жанна: Это ещё раз подтверждает тот факт, что для духовной силы нет препятствий для дружбы, нет границ. Книга «АЛЛАТРА» объединяет людей, её Знания дают человеку внутреннюю духовную опору. И как написано в статье Анастасии Новых о внутренней духовной опоре: «Духовная опора формирует платформу для созидания. Благодаря ей человек становится чистым проводником Духовного мира в материальном мире, что позволяет ему передавать Истину и сеять духовные зёрна везде, где бы он ни был, что бы он ни делал, с чем бы он ни соприкоснулся».

00:02:21 Жанна: Сегодня у нас в гостях активный читатель книг Анастасии Новых, человек, который занимается медитациями сам и совместно с ребятами коллективно уже много лет подряд, а также человек, который ездит по разным городам и общается с огромным количеством людей, которые объединяются в теме книг Анастасии Новых и делятся друг с другом опытом. И этот человек — это наш хороший друг Сергей Васильевич. Здравствуйте!

00:02:55 Сергей Васильевич: Здравствуйте!

00:02:57 Жанна: Первый вопрос, который бы хотелось задать, — это как получилось познакомиться с книгами, что они привнесли в жизнь, ну именно первая встреча, первые впечатления? Может быть, есть какая-то история, что-то, что хотелось бы рассказать?

00:03:14 С. В. : Ну, наверное, начну с того, как попали книги вообще ко мне, как это всё произошло. Как мы тогда называли это «случайно», хотя мы все знаем, что нет случайности. Первая книга попала мне в руки, скажем так, благодаря дочери. В своё время она начала её читать, ну и я заинтересовался, что это за книга, тем более меня поразило то, почему молодёжь читает. Потом получилось так, что собираюсь я ехать на море, в отпуск. И она мне, как потом выяснилось, тихонечко в сумочку сверху положила книгу, которая называется «Перекрестье». Естественно (она, наверное, знала), что все мужчины любят такие книги.

00:03:58 Жанна: То есть конкретно понравился именно «Перекрестье», да?

00:04:01 С. В.: Да, «Перекрестье», потому что детектив интересный. Естественно, на море времени много, решил, думаю, открою, что же там читает молодёжь. И она меня как зацепила, я её начал читать и ночью, и вечером. Потом приехал, говорю, так давайте остальные книжки, потому что я просто подумал, что это продолжение. Потом получилось, я читаю первую, начал вторую. Ого! Ну так это совсем другое. Какая там информация дана... Интересные случаи описывались, про ребят, все эти тренировки… Потом дальше, дальше пошло, как они начали заниматься. То есть это всё заинтересовало. Почему бы тоже не попробовать это?

00:04:55 Жанна: Попробовать заниматься медитациями, да?

00:04:56 С. В.: Да. Попробовать медитациями заниматься. Что это, как это, что такое чувства, которые описывает автор. Естественно, как оно будет происходить с самим собой. То есть на своём опыте посмотреть, как это всё. Ну, так потихонечку.

00:05:12 Жанна: Какие чувства, может, появлялись, я не знаю, вот в медитации первый раз, когда?

00:05:18 С. В.: Первый раз, как обычно, начали делать на мыслях. Мысли, которые летели, и ты не знаешь, что время, делал, не делал, непонятно. Потом начали подождить, разбираться, что-то не так. Давайте как? Давайте на чувствах делать, как мы и читали. Потому что когда ты читаешь, ты просто к этому не придавал значения, может быть. Написано — да, ну так, прочитал, прочитал. А потом, когда уже возвращаешься назад, начинаешь вникать, смотреть, почему это так. Значит, у этого человека получилось, почему он напишет? Значит, давай разбираться. Вот разбирались, перечитывали, обсуждали это. Ну и так вот.

00:06:00 Жанна: А медитации выполнялись самостоятельно, постоянно или, может быть, коллективно? И когда первый раз Вы начали собираться, может возникла…

00:06:10 С. В.: Начал сразу самостоятельно, а потом, ну сейчас мир такой, люди начали общаться, интернет, давали книги. Люди сами как-то находились, то есть по роду занятий.

00:06:29 Жанна: Но объединение именно на духовных основах.

00:06:32 С. В.: Да, на духовных основах.

00:06:33 Жанна: Люди искали чего-то внутреннего, чего-то родного, такого настоящего.

00:06:37 С. В.: Да, тот человек, который ищет, он же всегда находит. А после выставки картины «Агапит Печерский»… Много очень было людей. Я хочу немножко рассказать, как мы узнали, что там происходит выставка картины. И приехали туда утром, и первое, что поразило — это очередь. А очереди мы в последнее время наблюдали во времена Советского Союза. Если очередь, значит, что-то там интересное. То есть то, что может заинтересовать людей. А в наше время людей заинтересовать надо чем-то необычным. И после этого пришли на выставку, там пробыли целый день, начали общаться с людьми. То есть люди начали подходить, ну просто друг с другом начали общаться. И вот так решили встречаться, заниматься, попробовать.

00:07:36 Жанна: И просто начали знакомиться и собираться?

00:07:39 С. В.: Да. И дело в том, что люди были с разных городов, со всей Украины, из-за рубежа. Ну, с первыми, с кем мы познакомились это с группой людей, которые проехали с Кировограда. Вот начали общаться, разговаривать. Они там тоже начинали самостоятельно заниматься, и решили ездить туда и заниматься вместе.

00:08:05 Жанна: А какие задачи стояли? Возможно, возникали какие-то вопросы, которые приходилось решать? Или какие успехи были? То есть какие-то такие моменты, которые всем интересны. Потому что на самом деле очень много людей, которые ищут единомышленников, но не всегда находят (люди находятся по разным городам), а объединение требует внутреннее. И каков ваш собственный опыт? Как Вы искали помещение?

00:08:39 С. В: Самое важное, с помещением проблем не было, потому что люди, которые были в Кировограде, собирались в библиотеке бесплатно. Люди, помещение – всё есть. А потом уже начали подтягиваться остальные люди, те, которые… Ну самое лучшее тогда было — это, как говорится, людская молва. Люди разговаривали, общались, говорили, что есть вот такое.

00:09:02 Жанна: То есть просто от чистого сердца?

00:09:04 С. В: Просто от чистого сердца шло всё, потому что люди ищут этого. То есть, как говорится, внутренний порыв людей к добру, он же никогда не иссякает. И он всегда есть. Просто в одних это как бы очень глубоко сидит, а в других человечность является нормой жизни, которой они стараются каждый день, каждую минутку, каждый час жить.

00:09:30 Жанна: А в Киеве? То есть вы ездите по разным городам с ребятами, собираетесь коллективами. Кировоград, Павлоград.

00:09:42 С. В: Да, Кировоград, Павлоград, Конотоп сейчас. У ребят тоже интересная история. В Конотоп женщина ехала с Москвы, а из Павлограда ехал парень, он дальнобойщиком работает. Она его останавливает. И он остановился. Садится в автомобиль, а у него там картина «Агапит Печерский». Она говорит, а откуда это? Она говорит, так я тоже хочу. И вот так вот разговор пошёл. Начали общаться, он говорит, есть группы, про Павлоград рассказал, что группа есть в Киеве. Она приехала на Святую неделю в Киев, приехала со своей сестрой. Встретились, поговорили. Она говорит: «Так у меня там люди, которые хотят заниматься, они ищут, но далеко ехать, и чтобы приехали, рассказали, показали». Ну поехали, рассказали, что есть такие группы. Посоветовали программы посмотреть «Вдвоём наедине», социальные ролики доброты, которые есть. Они сидели там, просто интересно было наблюдать за людьми, как они сидят это смотрят. Когда приезжаешь, они сначала закрылись, руки сложили. Потом смотришь – человек меняется, глаза смотрят, открываются моментально. Интересно наблюдать было.

00:11:01 Жанна: То есть делитесь опытом, да? И каждый, не скрывая, рассказывает, как он пришёл к этому, как начал заниматься. А какие вопросы возникают у людей? С чем приходится сталкиваться в работе над собой, в том, что является, в принципе, целью жизни каждого человека. По-любому есть какие-то этапы, и постоянно возникают какие-то вопросы, которые чаще всего задаются, что-то непонятно или что-то, наоборот, понятно.

00:11:35 С. В: Чаще всего задают вопрос, первый – «Зачем это нам надо?» Вот каждый. «Вот вы говорите, занимайся. Зачем мне это надо? Зачем вам?» Вот. Кто прочитал книги, они более-менее уже понимают, для чего им это надо. А когда человек приходит «с чистого листа», как говорят, когда он не читал, хотя мы советуем, прежде чем заниматься, надо обязательно прочитать книги, хотя бы прочитать книги. Потом станет понятно, надо это человеку или же не надо. Вот кто ты? Зачем ты здесь? Что будет с тобой дальше? Вот все ответы на эти вопросы мы говорим, что все ответы находятся в книгах, особенно в книге «АЛЛАТРА». Если вы прочитаете, значит, вы поймёте очень многое. Ещё случай интересный был. У меня есть начальник, физик, кандидат физических наук. Он такой человек, как говорится, “пока не пощупаю, не пойму”. Книга «АЛЛАТРА» вышла у нас в июне, а в августе у него день рождения был. Я ему решил подарить книгу. Прихожу к нему, дарю книгу, поздравляю. Он смотрит на эту книгу, говорит: «Это что, «Война и мир» в 2 томах?» Я говорю: «Нет. Прочитайте» Проходит некоторое время, я говорю: «Как, читаете книжку?» «Ну, да. Мне говорят, это хватит читать». Потом через некоторое время я спрашиваю: «Как прочитали книгу?» Он говорит: «Да». Я говорю: «И что вас заинтересовало больше всего?» Он говорит: «Заинтересовало больше всего — всё. Но последние страницы, которые описывают «Идеальное общество». Он начал потом рассказывать, почему, говорит, в связи с этими событиями, которые происходят у нас в Украине и в мире, почему люди себе усложняют жизнь, почему вот... Он проверял очень много фактов из книги. Он потом мне рассказывал, как он информацию искал, где только можно, то есть правда это или не правда.

00:13:42 Жанна: Кстати, если вот такие люди встречаются, которые ищут, копают, действительно заинтересовываются какой-то темой, у них есть какой-то интересный материал, то мы бы хотели обратиться, наверное, к таким людям для того, чтобы взаимодействовать вместе. Потому что мы тоже являемся такими же читателями книг Анастасии Новых, и мы расширяем свой кругозор, постоянно ищем информацию. И если вы находите что-то интересное, что-то познавательное, что-то, что доказывает сведения из книги Анастасии Новых «АЛЛАТРА» или из любой другой книги, присылайте ваши находки на нашу почту. Мы будем очень вам рады и благодарны. И на самом деле очень приятно общаться с людьми, которых объединяет одна идея и один душевный порыв.

00:14:32 С. В: То, что он сказал про книгу «АЛЛАТРА», я не ждал вообще такой ответ. Говорит то, что книга «АЛЛАТРА» должна быть выучена на память, — это одно. То, что надо подниматься и ложиться спать с ней, — это другое. Цитаты те, которые он говорит, он же физик сам даёт. Вот его заинтересовало очень про чёрные дыры. Он говорит, что для него было очень много нового, что там написано. Его заинтересовало это всё, он начал раскапывать и мне рассказывал тоже много чего интересного.

00:15:05 Жанна: В книге так и написано, что очень много открытий наука сможет совершить, если действительно будет интересоваться и копать, глубже разбираться в вопросе, который описан. Потому что невозможно в одну книгу уместить все знания, итак она получилась не такая маленькая, и тут практически каждый абзац — это диссертация.

00:15:30 С. В: Он спрашивал, второй том выйдет. Я говорю, вопрос не ко мне, а к автору.

00:15:36 Жанна: Если возникают, кстати, вопросы к автору, то на её сайте есть email, который для всех людей открыт, и обращение, ну то есть есть официальные сайты и официальная почта, через которую можно связаться с автором.

00:15:52 С. В: То есть эти темы, которые там есть, очень хотелось бы глубже, чтобы автор раскрыл и более, так сказать, глубже проникнуться в это. То есть люди разного сословия интересуются этой книгой: то ли ты – работник ЖЭКа, то ли ты –– финансист какой-то, то ли… Люди читают, входят в группы, на занятия. Люди разные есть, но читают и для каждого есть то, что их цепляет, интересует. Мы много общаемся, говорим на эти темы. У меня тоже случай был такой. То есть на работе тоже через дорогу там киоск стоит, где продают чай, кофе, и люди ходят туда. И я подхожу к этому киоску, вижу — «Агапит Печерский». Картинка вот эта. Я захожу, поздоровался. Две женщины. Одна, как я потом узнал, была хозяйка, другая – продавец. Я поздоровался, говорю: «О, вы правильные книги читаете». Она: «Откуда вы знаете?» Я говорю: «По портрету догадался». Вот. Поговорили, я говорю: «Новую книгу читали? » «А какую?» Я говорю: «Ну, «АллатРа» вышла». Это было тоже где-то в сентябре, но она ещё не видела. Так я говорю: «Сейчас через полчасика могу её привести». И так мы с ней познакомились, и она тоже эти книги читает, еще заказывает друзьям своим, тоже дарит, с собой носит. Я когда-то с ней пошутил: «Она у вас, как Библия у батюшки, заложена вся закладками». Так что книга очень сильная, она сказала: «Таких бы, побольше было книг, которые у людей именно отзываются внутри».

00:17:32 Жанна: Отзываются внутри, потому что действительно знания, которые касаются каждого, знания, которые излагаются таким простым языком, хотя очень много областей затронуто и про общество, и про науку, и про религии, и про всё. То есть то, что объединяет, в принципе, всех людей мира.

00:17:57 С. В:: И вот об объединении. В Павлограде муж и жена в школе работают, и решили сделать класс доброты для детей. Директор одобрила, сказала “только двумя руками за”, они там всё обустроили, ролики доброты крутят. И там девять школ в Павлограде, и все вводят своих учеников в эту школу, показывают, как оно должно быть. Люди смотрят, детки, родители приходят все вместе. Говорят, надо, потому время такое, что очень мало такого. И люди идут, тянутся, значит, их что-то ведёт к этому. Вот. Преподавательница с первого по четвертый класс. Четыре года дети вместе занимаются, и родители не знают друг друга. Как проходят родительское собрание обычно – сели, поговорили, ушли. Она решила, сделать так. Поставила стулья по кругу, посадила всех родителей. Давайте знакомиться. Перед этим показала деткам ролики доброты. Прочитали притчу. И потом детки написали свои отзывы. Она взяла и прочитала родителям. И родители были в шоке. Почему? Говорят, мы не знали своих детей с хорошей стороны. Обычно мы знаем как детей – они бегают, дерутся, что-то ещё. И когда учительница рассказывала, что вот это тот написал, это тот – мамы просто плакали, они не поверили, что это дети могут так. То есть мы не знаем своих детей, очень мало времени уделяем в данный момент. Каждый хочет зарабатывать деньги. То есть детям мы вообще не уделяем внимания, потому не знаем. А если вот просто прийти поговорить с ребенком, оказывается он, ребёнок, тянется.

00:19:44 Андрей: Конечно. Мы в своё время, года три назад, решили создать Международную общественную организацию «Лагода», которая бы занималась возрождением того, чего сейчас нам всем не хватает — это культурно-нравственных ценностей в обществе. И, конечно, мы взяли за основу, это то, что описано в книгах Анастасии Новых. Вот те добрые и светлые идеи, которые там описаны, мы взяли за основу и также мы организовали за это время фестиваль «Доброты». И в рамках этого фестиваля, так как на сегодняшний день телевидение и средства массовой информации имеют огромное влияние на человека, на его сознание, к сожалению, на сегодня в разрушительной степени, то мы решили сделать наоборот. И попросили людей, и действительно много очень людей откликнулось, и прислали очень хорошие сценарии, и даже ролики, которые сами снимали. И эти ролики оказались уникальными и пронизанными добротой буквально. То есть настолько интересными и захватывающими, что даже сегодня пересматривая их. То есть эти ролики можно смотреть по кругу, не останавливаясь. То есть они внутри вызывают какое-то такое приятное ощущение любви, радости, доброты, с которым ты не хочешь просто расставаться.

00:21:15 Жанна: То есть вложили силу, которая от Души идёт, да?

00:21:19 Андрей: Совершенно верно. То есть туда была вложена вот эта вот сила, которая везде, и каждый человек её понимает. И много роликов, которые там создавались, они даже немногословны, я бы сказал. То есть буквально там пару фраз, которые человек понимает, что хотели сказать. И самое главное в этих роликах это не проблемы, которые там описывались и которых у нас много. Но в этих роликах, самое главное, показывался выход – что же нам делать, как же нам поступить, как же нам жить в глобальном смысле этого слова. Вот такой тоже интересный опыт был.

00:21:58 Жанна: Это, кстати, очень хороший показательный пример, когда люди вместе, объединяясь в хорошем деле, находят какие-то решения, которые цепляют потом тысячи людей. Они заражают этой доброй идеей. И люди на самом деле все добрые, у всех отзывается внутри, и все зажигаются этой идеей и помогают друг другу, потому что добро порождает добро.

00:22:25 С. В: Кстати, про ролики. Ребята из Павлограда, ролики эти в маршрутке крутят. Ездят по городу Павлограду и крутят все эти ролики. И говорят, народ сидит, смотрит. Обычно каждый, как заходит в маршрутку глаза вниз или ещё куда, а сейчас глаза на экран и смотрят. Они крутят их, крутят, молодцы.

00:22:42 Жанна: Так можно и остановку свою пропустить.

00:22:43 С. В: Ну да, да, да. Ещё один такой интересный момент. В Кировограде ребята в пиццерии сделали такие заламинированые изречения из книг Анастасии Новых. Заламинировали, положили на столики и то же самое прицепили на стенки. Когда человек приходит в пиццерию, заказывает, ему надо что-то делать, когда ждет заказ, и он читает. Еще такой интересный случай, они тоже в маршрутках повесили. Когда пришли, директор этого предприятия видит, что не реклама обычная, дал добро. И, говорит, охранники, которые там охраняли, сами сказали: «Ребята, мы сами прицепим». Молодцы, говорит, всё сделали. И одна женщина тоже, когда пришла на занятие, рассказывает: еду в маршрутке, глаза поднимаю –– цитата, подождите, Анастасия Новых, что-то знакомое. Она подумала, раз кто-то разместил, значит, где-то есть единомышленники. Давай искать, искать, нашла, пришла в группу заниматься. То есть одна фраза и человек пошёл заниматься.

00:23:49 Жанна: Это, кстати, доказывает про то, как влияют знаки на человека, когда он хороший. Почему так важна тема знаков и символов? Все люди, в принципе, в какой-то мере верят в символизм, в талисманы, во что угодно. Но почему-то не задумываемся часто о том, какая символика используется в городах массово, которая влияет на целую массу людей, на целые города, на страны, которые наносятся на флаги, на деньги, на документы. То есть то, с чем человек встречается каждый день. И пропускает через себя. И насколько всё-таки важно влияние хороших знаков. Почему не разместить? Хороший пример, повесил знак в маршрутке, развесил где только смог. Причём это инициатива самих людей, что, в принципе, очень объединяет и воодушевляет.

00:24:51 С. В. : Да, и тысячи людей это видят. Они каждое утро, каждый вечер едут, волей-неволей, и ты всё равно обращаешь на это внимание, тем более если на хорошее. Если человек прочитал, он, ага, откуда, Анастасия Новых, ага, в интернет, прочитал, опа, книга. И так вот люди и объединяются наверное по таким хорошим признакам.

00:25:16 Андрей: Да вот это объединение, оно очень значимо. И я могу сказать, что благодаря вот нашему знакомству и общению с ребятами из Кировограда. Вы же помните они нас пригласили и провели у себя фестиваль доброты. И хотелось бы сказать, что действительно ребята очень активные, молодцы. Что мне нравится, они не замахиваются на что-то такое грандиозное, такое супер-пупер на всю планету. Начни с малого. Да, вот правильно, как Иисус сказал, как вы можете быть верны в большем, если вы не верны в малое. То есть они маленькими шажками, ситилайты, какое-то кафе, встречи.

00:25:55 Жанна: Так хочется сказать, что изначально там было не много людей, было пару человек, а сейчас…

00:26:00 С. В: Нет, сначала, когда мы приехали туда в Кировоград, было очень много людей. То есть люди приходили разные. Много же разных сейчас и течений, и вероисповеданий. Люди пришли ищущие. Они пришли, посмотрели. Те, кому не надо, они ушли. Остались костяк сразу, человек 15 остался. Вот они начали заниматься, начали делать. Потом интересно с ситилайтом было, когда они повесили ситилайт. Как раз были выборы в 2012 году. Вот мы приехали туда: «Идёмте посмотрим какой ситилайт». Мы идём, значит так, кандидаты в депутаты: один, два, три, четыре, пять, хоп, «Агапит Печерский». Видел картину, мужик шёл, что потом раз, да, подходит, смотрит, прочитал, что это, и дальше пошёл. То есть такой контраст, ну, вообще так интересно было. Ну, вот они начали это с ситилайтов потихоньку. Потом вот это фестиваль «Доброты», который организовали сами. Кстати, очень классно организовали, были там, смотрели.

00:27:06 Жанна: Хочется рассказать об этом подробнее, потому что сначала состоялся фестиваль «Доброты» в Киеве. И вот ребята из Кировограда просто сами захотели организовать такой же праздник для себя в своём городе, для жителей, для людей. Поделиться таким торжественным мероприятием и показать, что добро, оно есть в обществе, и что оно главное, и что оно действительно зависит не от большого количества людей и ресурсов. То есть захотели люди сделать — сделали. Главное не сидеть на месте, а делать.

00:27:42 Андрей: Совершенно верно, да. И опять же хочу добавить очень хорошая идея, которая мне понравилась. Они делают полочки и в больницах книги…

00:27:51 С. В: Книги, да. Вот это я хотел тоже договориться. Решали, как распространять книги. То есть книги есть, решили сварить полочки. Кто-то нашёл специалиста, который сделает, кто-то поехал договориться с главврачом. Люди в больнице лежат, понятно, время есть, лечатся. И они вот поставили книжки и их стали читать. Ещё случай со мной был, когда я отдыхал и ездил в санаторий, и тоже взял с собой три книжки. Ну, думаю, почитаю, может кому-то посоветую. И вот там есть такая библиотека, там дают книжки, люди за это дают деньги, потом возвращают. Кто берёт, кто не берёт. Ну, я решил просто начать с моего столика, за которым сидели. Была у меня женщина с Москвы, ей было 75 лет. Ну и как-то разговаривали, что вы читаете. Я говорю, «Вот эту самую книжку». Она посмотрела: «А можно?» Я говорю: «Да, ради Бога». Смотрю, она раз опоздала на ужин, второй раз. Я спрашиваю: «Что такое?» Она говорит: «Не представляете, я прожила столько лет, а таких книг не читала. А как ее купить?» Я говорю: «Да я могу подарить». «А в Москве эти книги продаются?» Я говорю: «Конечно». Она говорит: «Я вот сколько лет прожила, но такой информации, такой стиль, как пишется, как всё доступно, я не читала просто. Я впервые столкнулась с этим. Меня так это поразило, что я даже забывала и про ужин, и про всё. Нельзя оторваться было». Тоже такой интересный момент есть. И вот эти книги, которые они там ставили, и оно пошло, пошло, пошло. Люди читают, читают, интересуются, спрашивают, где, как. Когда люди увидели, что есть книги, да, я им рассказал, они начали как бы записывать, не записываться, а занимать очередь, чтобы прочитать, потому что молва быстро пошла. Это женщина, плюс ещё люди, которым я давал читать. Я так и оставил эти книги, подарил этой женщине. Говорю: «Вы тут остаётесь дальше, а я поехал». Сказал, где в Москве можно купить эти книги. Вот такой случай.

00:30:08:Жанна: Ещё интересно, что в Кировограде люди объединились, и никто никого не спрашивает, что нужно делать. Все знают, что им делать, делают какие-то дела добрые, объединяются все вместе. Их стало уже намного больше, можно сказать, уже весь Кировоград знает, кто такая Анастасия.

00:30:28 С. В: Они называют её группой сэнсэевцев там, в Кировограде. И они не спрашивают, что делать. Они встают и делают. И ведь не важно: один человек начинает, другой подхватывает. И не важны даже, сколько и какие там финансы заложены. Как-то получается всё очень слаженно. Они, знаете, как говорят, “глаза боятся, а руки делают”. Вот это к ним можно применить сто процентов. То есть они делают.

00:30:55 Жанна: Люди понимают, что не материальные ценности главное, а главное — то, что объединяет людей. Главное — это то, что внутри и объединяет всех душа.

00:31:07 Андрей: Совершенно верно. Вот они, как и мы все, стремимся вот этот душевный порыв, вот как бы его продлить, делами, мыслями своими. И Кировоград в этом смысле, ребята, конечно, молодцы.

00:31:21 С. В.: Да. Я про душу. Я ещё раз хочу вернуться к своему начальнику. Когда я ему подарил книжку, он сразу открывает и говорит: «Итак, что такое душа?» Его это поразило просто. Говорит: «как?» Я говорю: «О чём думает человек, там и книгу открывает» И он прочитал это всё, как мне потом сказал. Потом он давай искать эти все гипотезы, доказательства, потому что в разных религиях всё по-разному.

00:31:48 Андрей: А ещё расскажите, пожалуйста, про классный час.

00:31:55 С. В.: В Кировограде ребята организовали в восьмом классе классный час. То есть обычно как у нас классный час проходит – собрались, учительница что-то рассказала разошлись и забыли. А в этот раз рассказали о духовных ценностях, как они, ребята, воспринимают это, во что они верят, интересовались, верят ли ученики в Душу. Что такое Душа, рассказали. Взяли цитаты из книги «АллатРа», начали рассказывать. Говорят, глазки у детей загорелись, они начали тоже очень много вопросов задавать по этому поводу. Вот маленькое зёрнышко было посеяно, для нескольких человек, для 30 человек. То есть оно пошло дальше разрастаться. Они начали общаться, молодёжь ведь между собой общаются. «Как классно у нас было, то рассказали, то-то. Говорят, мы и хотим это, и мы и хотим это». То есть вот так вот и пошло, пошло оно. Естественно, добро, оно же всегда порождаете добро, оно идёт. Говорят, цепочка добрых дел идёт. В одном взятом городе, классе, школе так оно всё происходит.

00:33:11 Андрей: Можно порекомендовать учителям в других городах ознакомиться с этими книгами, если они проникнутся этими идеями. Сейчас в мире очень мало доброты, любви и доброты мало, а эти книги как раз помогают людям найти вот это самое главное. Каждый учитель в своей школе может, прочитав эти книги, посадить эти зёрнышки доброты, как вы говорите, в каждом своём ученике. Для чего? Для того, чтобы в будущем эти дети понимали, что такое добро и что это неотъемлемая часть каждого человека.

00:33:44 С. В.: Хороший пример в Кировограде, когда сделали вот этот класс, и туда потянулись с разных школ. Время сейчас депрессивное, и люди по своей натуре не верят, не тянутся. Но когда такое приходит, они получают эти знания, они понимают, что действительно надо делать больше добрых дел. Чем больше ты делаешь, тем больше тебе возвращается.

00:34:10 Андрей: Они просто истинное Знание Душой чувствуют.

00:34:13 С. В.: Да, Душой, когда человек идёт туда, куда Душа ведёт, тянется туда к Знаниям.

00:34:23 Жанна: Да, просто, может быть, не сидеть и не ждать, что кто-то придёт и что-то за тебя сделает. Не жаловаться на то, что тебя окружают люди, в которых мало доброты или чего-то не хватает, или просто как-то сетовать на внешние обстоятельства, а просто брать и делать. Не сидеть сложа руки, а действовать. Действовать, творить добрые дела, потому что они множатся. только способом таких, как ты и я. То есть от одного человека к другому человеку. И таким образом все мы вместе объединяемся, объединяемся на культурно-нравственных основах. И таким образом мы взращиваем духовные ценности.

00:35:06 С. В.: И вот каждый из себя начинает потихоньку это делать. И говорится же: «поменяйся сам, поменяется и вокруг тебя». Вот такой пример: есть у меня знакомая, она тоже прочитала книги, которые я порекомендовал. Она начала потихоньку меняться сама. То есть она начала задумывать, почему приходишь на работу обычно, и все сидят хмурые такие. Проблем у каждого много. И вот когда она приходит, ей там вопросы: «А что ты радуешься? Веселая такая». Она говорит: «а что от этого поменяется, если я буду вместе с вами грустить? Ничего». И вот, говорит, прошло 2-3 месяца, и, ну, бывает, на работу не вышла (разные проблемы, заболела наверно). Все ждут, спрашивают, а где Наталья, почему ее нет? Когда она приходит на работу, то как будто лучик света, говорят. Хотя, на самом деле, никто не знает, что в человеке внутри происходит.

00:36:04 Андрей: Конечно, какие у него проблемы.

00:36:06 С. В.: Какие проблемы, да. Но она же не сидит и не рассказывает, от этого потому что проблема не поменяется. Она начинает быть веселой, доброй, отзывчивой. И люди потихоньку меняются, есть женщина, которая всю жизнь, сколько работают (10 или 12 лет), я не видела, чтобы улыбалась вообще. То есть человек, который сидел вот такой вот хмурый, а потом, (говорит, меня так потрясло) она начала потихонечку расцветать. То есть появилась улыбка, какие-то вопросы начала задавать. Она ей показала последнюю программу, которая вышла, ролик про предсказания Анастасии Новых, сотрудница встала, стоит и говорит: «Наташа, у меня волосы поднимаются от этой информации». На работе просмотрели все и сидели потрясённый. Мы называем «чёрствый человек», но он не чёрствый внутри. То есть надо найти те нотки, потому что мы зачастую не обращаем внимания, ну живут и живут. И когда начинаем рассказывать, что-то говорить, они начинают интересоваться, видят что ты не такое, как все. Не ходишь, как все хмурый, на зло отвечаешь злом, а наоборот. Несёшь доброту. И они начинают потихонечку тянуться.

00:37:28 Жанна: Тянуться к светлому.

00:37:29 С. В.:Тянуться к светлому, да. Потому что мы же все тянемся к светлому, мы ж так устроены, мы ведь духовные люди. Каждому присуща доброта, любовь. Самое хорошее. Бывают всплески, но это всё зависит от человека. Как он хочет, так он и ведёт себя. Но в основном люди тянутся к хорошему, тем более если видят пример, если рядом такой проводник. Ещё такой случай хочу рассказать. У нас на работе тоже книги. И у нас начальник службы безопасности бывший генерал (бывших не бывает), человек с большими погонами, я ему дал прочитать книгу. И потом ребята на работе приходят ко мне и говорят, а вы знаете, говорит, про Лотос – запустили Анастасию Новых, все книги, и говорят: «А куда смотрит служба безопасности! » Я понял, кто дал разрешение, и все просто читают и читают эти книги, для меня это было, конечно, неожиданно,там очень жёстко к любой информации. Так вот запустили эти книги. Тоже интересно, да?

00:38:48 Андрей: В любом человеке есть хорошее. Просто надо дать возможность этому хорошему созреть и выйти наружу.

00:38:51 Жанна: Есть афоризм, что в каждом человеке живёт Солнце, только дайте ему светить.

00:38:56 Андрей: Да, и очень хороший пример вы рассказали о том, что несмотря какие бы обстоятельства в жизни не были у человека, всегда держаться на позитиве, и всегда идти вперёд, и всегда улыбаться и искать свет внутри себя. Я с товарищем разговаривал. У нас в стране не очень хорошая ситуация. И мы с ним разговариваем, он тоже такой весёлый, я немножко так что-то... А он говорит: «Ты понимаешь, мы же прочитали книги. Что бы ни было, а что, нам душу не надо спасать? То есть, что бы ни было, какие бы войны ни были вокруг, разве цель спасти душу, она от этого меньше становится?»

00:39:35 С. В: Абсолютно.

00:39:35 Андрей: Наоборот, больше, говорит, это же как раз наперекор вот этим вот жизненным обстоятельствам, держаться, позитив, улыбаться, искать что-то хорошее. И действительно смотришь, с этим настроем можно любые неприятности преодолеть.

00:39:51 С. В.: Переключить внимание на внутреннее, а не на то, которое происходит. И когда больше людей будет переключать своё внимание на доброту, на позитив, тогда может меньше будет всего, что происходит.

00:40:04 Жанна: Быть примером для подражания, быть хорошим примером. Человеком с большой буквы, который заразит много людей, которые его окружают позитивом. И таким образом добро пойдёт гулять по миру. То есть оно будет от одного человека передаваться другому. Все замечали, что человек в плохом настроении провоцирует других людей на агрессию, ему что-то не нравится, он возмущается, таким образом, все заряжаются каким-то не очень хорошим настроением. Так же и с добром – когда в коллективе появляется хороший добрый человек, который всем желает добра, постоянно улыбается, постоянно что-то хорошее рассказывает, делится каким-то своим опытом, знаниями, он становится интересным, и все к нему тянутся, все тянутся за ним, и в итоге весь коллектив начинает быть добрым и отзывчивым. То есть один человек способен повлиять на многое. Просто не надо сидеть и мириться с какими-то плохими обстоятельствами.

00:41:07 С. В.: Да, ведь на самом деле все мы устроены одинаково, только устроились по-разному.

00:41:13 Жанна: Да.

00:41:15 Андрей: Скажите, пожалуйста, а вот эти вот группы в различных городах, они взаимодействуют между собой, общаются?

00:41:20 С. В.: Обязательно. В этом году летом павлоградская группа, ребята, приезжала в Кировоград. Вместе занимались, вместе обговаривали дела, то есть делились опытом. Это очень важно на данный момент, потому что одно делают так, другие по-другому. Создавали какие-то совместные программы. Сейчас хотят из Кировограда тоже поехать к ребятам в Павлоград, ближе познакомиться.

00:41:43 Андрей: В Киев приезжали.

00:41:43 В. С.: В Киев, обязательно. Ребята приезжают с Кировограда очень часто. В Киев приезжают. Просто так. Просто так встречаться. Просто поговорить. Мы в Кировоград приезжаем. То есть идёт, так сказать, взаимная работа.

00:41:56 Андрей: Но сейчас такое время, что многие люди из западных уголков нашей страны тоже приезжают, обмениваются опытом, приходят на практики, совместно выполняем медитации, обмениваемся опытом. Также очень много людей, которые подхватили волну распространения информации об этих книгах. И в других частях нашей страны и билборды делают и статьи в газетах печатают, то есть очень интересный процесс. И это происходит в разных городах. И самое главное, что хочется сказать, что не надо никуда бежать и ехать. Можно добро делать у себя на своём месте. Вот с теми возможностями, которые у тебя есть в том городе, в котором ты живёшь, не надо никуда специально переезжать, что-то такое фантастическое делать. Просто у себя наведите порядок. Вот как люди живут в разрушающемся доме. Можно сидеть в поломанном доме и думать о политике какой-то или глобальной политике. А можно пойти, окно сделать, покрасить, поштукатурить.

00:43:01 Жанна: Соседке дров наломать.

00:43:05 С. В.: Помните, в прошлый год в это время у нас выпал снег, очень много в Киеве. Парализовалось всё движение. На утро поднимаемся, снега выше крыши. Выхожу я, два моих друга, берём лопаты, начинаем расчищать. Что вы думаете? Через полчаса с двух домов, выходят все. Мужики, женщины, что поразило, маленький ребёнок с ведром берёт снег и носит, видит, чем занимается отец. Один человек, два человека. Никто никому не говорил. Просто взяли. Дворники были вообще благодарны. Мы расчистили всё. Расчистили площадку, расчистили дороги. Порасчистили вокруг себя просто. И люди поднимаются, они не сидят, не смотрят, потому что знают, что им тут жить, им тут ходить.

00:43:53 Андрей: Вот именно.

00:43:54 Жанна: В принципе, так и должно быть и с добрыми делами, и с коллективом, в котором ты живёшь. Когда ты следишь за порядком своих мыслей, когда каждый из коллектива следит за порядком в своей голове, то порядок везде.

00:44:01 Андрей: И самое главное, вот ты начинала эту тему в начале программы – знаки. То есть мы же люди на местности, в которой мы проживаем, почему мы не можем окружить себя позитивными знаками? Вот правильно Сергей Васильевич сказал, мы же тут живём, правильно? Если это мой город, мой двор, мой храм, моя церковь, куда я хожу, допустим, неважно, почему в этих местах должны быть знаки, которые стимулируют во мне агрессию, разрушение, вызывают во мне депрессию, уныние? Зачем? То есть мы сами можем навести порядок хотя бы там, где мы живём.

00:44:44 С. В.: Стоит только захотеть. Случай ещё хочу рассказать один. Два года подряд я набираю водичку возле одного источника. Там стоит церковь. После того, как я прочитал книгу «АллатРа», узнал про знак «АллатРа», я поднимаю голову, и на крестах этот знак. Я думаю, ну зайду. Набрал водички, захожу — никого нету, один батюшка ходит. Я зашёл, посмотрел. Я говорю: «Хорошая у вас церковь, кресты у вас правильные». Он так: «А то». Я больше ничего с ним не говорил. Человека тянет, он чувствует, что хорошее. Не зря же я туда ездил всё время. И зашёл туда не просто так, когда увидел. Так что знаки очень сильно влияют на человека. Может даже подсознательно, чувствуешь, просто чувствуешь. Я не пошёл ни в одно другое место.

00:45:37 Андрей: Вот действительно. Вы правильно говорите. Я тоже общаюсь со многими людьми, и многие чувствуют – вот в этом храме, не очень, не хорошо; а вот здесь прямо расцветаешь. А если пойти посмотреть, что в орнаменте рисунков в храме.

00:45:52 С. В: Росписи.

00:45:53 Андрей: В росписи вплетены свастики.

00:45:56 Жанна: Причём как положительные, так и отрицательные.

00:45:58 Андрей: И там, где свастик положительных, то есть правосторонних, больше, человек лучше себя чувствует. А там, где обратная свастика, то хуже. И, казалось бы, люди не интересуются этой темой, то есть абсолютно не понимают левосторонняя свастика или правосторонняя. Но зато на внутреннем уровне чётко фиксируют эту разницу.

00:46:18 С. В.: Они не понимают, почему резонирует или нет. Да. Вот тут хорошо, да, человек приходит – хорошо как-то, спокойно, умеротварëнно, блаженство, а в другой заходишь – как-то оно, как скованно себя чувствуешь… Ну, посмотрел, думаешь, ну и ладно, нехорошо мне и уйду. А понять, почему это… Можно было бы задумываться на эту тематику.

00:46:34 Жанна: Да, можно задумываться об этом. А можно не задумываться, но влияние от этих знаков не уменьшится.

00:46:40 С. В.: Не меняется.

00:46:40 Андрей: Это 100%. Да

00:46:42 Жанна: Ещё хотелось добавить, что знаки влияют не просто на подсознание человека, а прямо на энергетическую конструкцию человека, что немаловажно. Ведь существует очень много негативных знаков, и стоит задуматься над этой темой и менять. Менять плохие знаки на хорошие. просто разобраться в данной теме, потому что информации по этому вопросу очень много. Взять хотя бы книгу «АЛЛАТРА», в ней изложены просто все фундаментальные знания и про знаки, и про символы, и про всё, что влияет на человека, и как с этим быть, и что для этого нужно делать.

00:47:21 С. В.: Кстати, насчёт объединения. В книге «АЛЛАТРА» я прочитал очень хорошие слова на 873-й странице.

00:47:28 Жанна: Хотелось бы их зачитать, наверное, для всех.

00:47:32 Андрей: Конечно.

00:47:34 Жанна: Но в руках самих людей возможность всё изменить! Люди ждут божественного вмешательства. Но это то же, что и в диалоге человека с Богом. Достигнуто оно может быть только выбором, действиями и реальным духовным преображением самого человека! В Библии есть такие слова Иисуса своим ученикам: «И я умолю Отца, и даст вам другого Утешителя, да пребудет с вами вовек, Духа Истины, Которого мир не может принять, потому что не видит Его и не знает Его…» Знания уже даны человеку, и только от него зависит его выбор и действие! А от действий каждого — изменения во всём мировом обществе! Для всех живых людей это реально последний оставшийся шанс духовно спасти себя и цивилизацию.

Построение такого общества — это необходимость, так как является единственной моделью, которая позволит выжить человечеству в будущем. Построить её на самом деле легко. Основы даны. а совместно продумать детали этой новой модели людям будет несложно. Уже сейчас есть много грамотных и умных людей, которые действительно могут и хотят изменить современное общество, сделать его свободным и равноправным не на бумаге под лозунгами Архонтов, а в жизни, с позиции доминации в человеке Духовного начала. Построение такого общества зависит от действий и личного выбора каждого. Архонты приучили людей бездействовать и пассивно ждать, что за них кто-то придёт, всё решит и сделает. А «тюремную Свободу» в своей системе они ограничили для человека местом на диване, где он может сколько угодно плеваться в телевизор и ругать политиков и жрецов, всё равно же никто его не услышит. Но эту навязчивую иллюзию легко разрушить в себе каждому человеку. Надо просто не сидеть, сложа руки, нужно преобразовывать себя, общество, быть вестником мира в полном смысле этого слова.

00:49:51 С. В.: Действительно, в наше время это очень актуально. Несмотря на то, что делается сейчас в мире, подобно как в нашей стране, эти слова люди должны на память выучить и знать, что им надо в данный момент. Не смотреть на эти все перипетии, которые происходят вокруг.

00:50:10 Жанна: Не быть участником иллюзий, не быть участником спектакля.

00:50:13 С. В: Который разыгрывают где-то помимо нас, о котором нас никто не спрашивает, а мы-то зачем должны принимать в этом участие?

00:50:20 Жанна: Ведь выбор в руках самих людей. И сами люди выбирают, что для них главное, что для них важно — быть добрым или участвовать в спектакле, который разыгрывается Архонтами для того, чтобы разъединить, поссорить и как угодно испортить жизнь человеку.

00:50:39 Андрей: Люди должны отвечать в полном смысле этого слова за свою жизнь и за свою духовную судьбу. Тогда, я думаю, все войны, все революции прекратятся, и человечество заживёт одним, единым целым в любви

00:50:56 С. В.: И зная, что вместе мы — сила.

00:50:58 Андрей: В заключении нашей программы хотелось бы сказать, что объединение людей в разных городах нашей страны — это очень приятный, показательный и, я бы сказал, для меня очень такая, знаете, как отдушина. Почему? Потому что, занимаясь различными хорошими делами в нашем городе, очень приятно знать, что где-то ещё есть люди, которые думают так же, как и ты. И очень приятно, что они приезжают к нам, и что мы обмениваемся опытом. И хотелось бы сказать, что если люди в других городах нашей страны посмотрят эту программу…

00:51:34 Жанна: И не только нашей страны, а в любой стране находясь, независимо от того, какой религии человек принадлежит, независимо от возраста, ни от чего. То есть ни от каких-то внешних атрибутов, по ним никто никого не делит, объединяет всех одно — это Духовное начало, духовная составляющая, которая есть внутри каждого человека.

00:51:56 Андрей: Да, чтобы эти люди объединялись, не боялись ничего, и это благое дело. И они сделают хорошее дело не только сейчас, в сегодняшнем дне, но и оставят эти хорошие, позитивные дела на будущее.

00:52:12 С. В.: Не задумываясь об этом.

00:52:13 Андрей: Это точно. Люди могут сделать выбор, как им жить и на какой позиции оставаться. Если они выберут духовную позицию, то их ждёт мир, любовь и процветание. Если они выберут позицию доминанта животного начала, то, к сожалению, как написано в книге «АллатРа», начнётся суд живых над живыми. То есть люди сами себя уничтожат в бесконечных войнах и в борьбе за власть.

00:52:36 Жанна: Спасибо большое за то, что пришли, поделились опытом, рассказали очень много хороших историй, и очень приятно было пообщаться.

00:52:46 С. В.: Спасибо и вам за то, что пригласили.

00:52:48 Андрей: Да, очень радостно, что есть люди, которые поддерживают это хорошее начинание, и надеемся, что таких людей будет становиться больше. Спасибо

00:52:59

Из духовной природы вытекает естественная потребность человека жить в равенстве, братстве, единстве со всем человечеством; осознание, что все люди на планете являются родными и очень близкими друг другу, по своей духовной составляющей.

Из книги «АллатРа»